%@Auteur: Arnaud Gazagnes\par
Une bo\^ite  contient 15 confiseries au chocolat noir et 12 au chocolat blanc.
\begin{enumerate}
\item Combien y a-t-il de confiseries dans la bo\^ite ? 
\item Quelle est la proportion de confiseries au chocolat noir dans la bo\^ite ? \emph{(Donne le r\'esultat sous forme de fraction irr\'eductible.)} 
\item Si l'on ajoute 3 confiseries au chocolat noir et 3 confiseries au chocolat blanc, garde-t-on  la m\^eme proportion de confiseries au chocolat noir ? \emph{(Justifie.)}
\end{enumerate}